%@metapost:lillesep1999.mp
%@Titre: Lille (Sept.) -- 1999
\par\compo{1}{lillesep1999}{1}{
On donne un histogramme et un tableau indiquant les âges de 120 élèves de 3ème.
\\Le rectangle des 15 ans a été effacé.
}
\par\compo{2}{lillesep1999}{1}{
$$
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
Ages & Nombre d'élèves & Angle en degré \\
\hline
13&5&\\
\hline
14&45&\\
\hline
15&& \\
\hline
16&20& \\
\hline
17&10& \\
\hline
\textbf{Total} & \textbf{120}&\textbf{360}\\
\hline
\end{tabular}
$$
}
\begin{myenumerate}
\item Calculer le nombre d'élèves ayant 15 ans.
\item Compléter l'histogramme.
\item Compléter et réaliser le diagramme circulaire.
\end{myenumerate}